<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<noticias>
    <noticia>
        <titulo>ExpoMora 2017</titulo>
        <imgUrl>imagens/noticias/expomora2017.png</imgUrl>
        <corpo><![CDATA[
        <p>Não perca! <br />ExpoMora 2017 | 8, 9 e 10 de Setembro | Mora</p>
        ]]></corpo>
        <anexo>
            <nome>Cartaz da Expomora 2017</nome>
            <link>docs/expomora2017.pdf</link>
        </anexo>
    </noticia>
    <noticia>
        <titulo>É Verão no Fluviário de Mora!</titulo>
        <imgUrl>imagens/noticias/FeriasVeraoFamilia.jpg</imgUrl>
        <corpo><![CDATA[
        <p>O Fluviário de Mora recebe o Verão com o programa de actividades “Águas Transparentes para umas Férias Diferentes”! Até dia 17 de Setembro os visitantes do Fluviário de Mora poderão encontrar, ao longo das galerias expositivas e na Sala de Aula, muitas as actividades livres, gratuitas e que não requerem marcação prévia:</p>
        <p>- Todos a bordo da Barca do Sol para mais uma aventura! Neste Verão, “O Tesouro da Barca do Sol” leva os exploradores dos rios e lagos à descoberta da “Glória de Stella Maris”. Todos os visitantes podem participar e para tal, basta solicitar o mapa “Tesouro da Barca do Sol - A Glória de Stella Maris” na recepção do Fluviário de Mora, seguir as pistas do mapa, encontrar e resolver os enigmas. No final da visita, entregar o mapa na recepção do Fluviário de Mora, pois poderá haver uma pequena surpresa;</p>
        <p>- Entre, Conheça e Explore a Sala de Aula do Fluviário de Mora para ficar a saber algumas curiosidades sobre o Verão com “ Sobre o Verão, Eu sei…” e participe nas actividades disponíveis neste espaço: “Barbas, Bigodes & Barbilhos”, “Marinheiros de Água Doce”, “Ao Sabor do Vento”, entre muitas outras.</p>
        <p>- Relembramos que junto ao Fluviário de Mora, o Parque Ecológico do Gameiro apresenta valências como:<br/>
        &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;• Praia Fluvial<br/>
        &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;• Eco–Campismo com bungalows<br/>
        &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;• Parque de Merendas<br/>
        &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;• Bar/Cafetaria<br/>
        &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;• Parque Infantil<br/>
        &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;• Campo de Jogos
        </p>
        <p>Poderá visitar alguns pontos de interesse no concelho, em Brotas (Olaria e Igreja de Nossa Senhora das Brotas), em Cabeção (Igreja de Nossa Senhora da Purificação e Pelourinho), em Pavia (Casa Museu Manuel Ribeiro de Pavia e Monumentos Megalíticos) e em Mora (<a href="http://www.museumegalitismomora.pt/" target="_blank">Museu Interactivo do Megalitismo</a>, Jardim Municipal, Casa da Cultura e Núcleo Museológico da SCMM).</p>
        <p>O Fluviário de Mora deseja a todos umas boas férias de Verão!​</p>
        ]]></corpo>
        <anexo>
            <nome>Newsletter Especial Verão 2017</nome>
            <link>docs/Newsletter-especial-verao2017.pdf</link>
        </anexo>
    </noticia>
    <noticia>
        <titulo>Venha conhecer o Siluro no Fluviário de Mora!</titulo>
        <imgUrl>imagens/noticias/siluroTribunaAlentejo.jpg</imgUrl>
        <corpo><![CDATA[
        <p>Existem mais de 3000 espécies de Peixes-gato diferentes, desde os gigantes do rio Mekong, passando pelo mínimo Candiru (peixe parasita) no Amazonas até ao temível Siluro.</p>
        <p><a href="http://www.tribunaalentejo.pt/artigos/fluviario-de-mora-recebe-o-temivel-siluro​" target="_blank">http://www.tribunaalentejo.pt/artigos/fluviario-de-mora-recebe-o-temivel-siluro​</a></p>
        ]]></corpo>
    </noticia>
    <noticia>
        <titulo>VIII Festival Música no Rio, os Outros Sons do Fluviário</titulo>
        <imgUrl>imagens/noticias/festivalMusicasRio2017Header.jpg</imgUrl>
        <corpo><![CDATA[
        <p>A 8ª edição do Festival Música no Rio – Os Outros Sons do Fluviário tem lugar nos fins-de-semana de 14, 15 e 21, 22 de Julho. O cenário, o Parque Ecológico do Gameiro, é idílico. Toda a natureza envolvente, desde o espelho de água até aos sons de todos os elementos naturais, são factores diferenciadores, em conjunto com a música diversificada.</p>
        ]]></corpo>
        <anexo>
            <nome>Cartaz da 8ª edição do “Festival EDP - Música no Rio, os Outros Sons do Fluviário"</nome>
            <link>imagens/noticias/Cartaz-MusicasNoRio-2017.jpg</link>
        </anexo>
    </noticia>
    <noticia>
        <titulo>Fluviário de Mora é parceiro no projecto LIFE ÁGUEDA</titulo>
        <imgUrl>imagens/noticias/lifeagueda.jpg</imgUrl>
        <corpo><![CDATA[
        <p>LIFE ÁGUEDA - Qualidade Ecológica, Continuidade Fluvial e Sustentabilidade Económica | Ações de conservação e gestão para peixes migradores na bacia hidrográfica do Vouga</p>
        <p>Universidade de Évora lidera mais um Projeto financiado pelo Programa LIFE.</p>
        <p>Foi recentemente aprovado e contratualizado com a Comissão Europeia o projeto LIFE ÁGUEDA (LIFE16 ENV/PT/000411), que tem como objetivo principal a mitigação de obstáculos que estejam a limitar o habitat disponível para os peixes migradores no rio Águeda e melhoria da sua qualidade. </p>
        <p>Com um orçamento de cerca 3,3 milhões de euros e arranque formal no próximo dia 1 de Agosto, o projeto é financiado a 60% pelo Programa para o Ambiente e a Ação Climática (LIFE), e cofinanciado com 300.000 euros pela EDP - Gestão da Produção de Energia S.A., tendo por alvo a implementação de soluções demonstrativas e inovadoras associadas aos objetivos da Diretiva Quadro da Água.</p>
        <p>Com coordenação e supervisão técnico científica da <a href="https://www.facebook.com/uevora/">Universidade de Évora</a> e apoio do <a href="https://www.facebook.com/MARE-Centro-de-Ciências-do-Mar-e-do-Ambiente-717643664963490/">MARE - Centro de Ciências do Mar e do Ambiente</a>, o projeto integra ainda como entidades parceiras, que irão desempenhar tarefas e trabalhos específicos, também financiados pelo LIFE, o Município de Águeda, o Município de Mora /<a href="https://www.facebook.com/fluviariodemora/">Fluviário de Mora</a>, a <a href="https://www.facebook.com/Docapesca/">Docapesca - Portos e Lotas, S.A.</a> e a empresa de projeto AQUALOGUS – Engenharia e Ambiente, Lda.</p>
        ]]></corpo>
    </noticia>
    <noticia>
        <titulo>Worshop de Aquascaping no Fluviário de Mora</titulo>
        <imgUrl>imagens/noticias/Workshop-Fluviario2017.jpg</imgUrl>
        <corpo><![CDATA[
        <p>No dia 1 de Julho irá realizar-se no Fluviário de Mora o workshop "Aquascaping" com Filipe Oliveira a partir das 11H00. Faça a sua reserva mediante o preenchimento da ficha de pré-inscrição disponível aqui e pré-pagamento de 10 euros no acto da reserva. O workshop só se realizará mediante a inscrição de um n.º mínimo de participantes.</p>
        ]]></corpo>
        <anexo>
            <nome>Ficha de Inscrição</nome>
            <link>docs/Ficha_de_Inscricao.pdf</link>
        </anexo>
        <anexo>
            <nome>Cartaz do Worshop de Aquascaping no Fluviário de Mora</nome>
            <link>imagens/noticias/cartaz-WorkshopFluviario2017.jpg</link>
        </anexo>
    </noticia>
    <noticia>
        <titulo>5ª Prova Águas Abertas "Fluviário de Mora"</titulo>
        <imgUrl>imagens/noticias/VProvaAguasAbertas2017.jpg</imgUrl>
        <corpo><![CDATA[
        <p>O Parque Ecológico do Gameiro, em Cabeção, recebe no dia 9 de Julho, a 5ª Prova Águas Abertas "Fluviário de Mora".</p>
        <p>Esta prova integra o V Circuito de Águas Abertas da Associação de Natação do Alentejo (AN Alentejo) e é o resultado da organização conjunta da Câmara Municipal de Mora e da Associação de Natação do Alentejo, com o apoio do Fluviário de Mora e dos Bombeiros Voluntários de Mora.</p>
        <p>As inscrições são gratuitas e decorrem até ao dia 4 de Julho. Para mais informações siga o link:<br><a href="http://desporto.cm-mora.pt/pages/eventos/VProvaAguasAbertas.php" target="_blank">http://desporto.cm-mora.pt/pages/eventos/VProvaAguasAbertas.php</a></p>
        <p>Participe!</p>
        ]]></corpo>
        <anexo>
            <nome>Cartaz da 5ª Prova de Águas Abertas "Fluviário de Mora"</nome>
            <link>imagens/noticias/VProvaAguasAbertas_Cartaz.jpg</link>
        </anexo>
 </noticia>
  <noticia>
        <titulo>Horário de Verão no Fluviário</titulo>
        <imgUrl>imagens/noticias/horarioVerao2017.jpg</imgUrl>
        <corpo><![CDATA[
        <p>Os horários de Verão e de Inverno do Fluviário de Mora são implementados a partir dos dias de mudança da hora legal. Desta forma, no dia 27 de Março entra em vigor o horário de Verão no Fluviário de Mora, com abertura ao público às 10H00 e encerra às 19H00.</p>
        <p>Para saber mais sobre os nossos horários, consulte <a href="http://www.fluviariomora.pt/horario.php">aqui</a>!
        ]]></corpo>
 </noticia>
   <noticia>
        <titulo>O Fluviário de Mora faz 10 anos!</titulo>
        <imgUrl>imagens/noticias/aniversario2017.jpg</imgUrl>
        <corpo><![CDATA[
        <p>Para celebrar a data o Fluviário de Mora vai oferecer bolo de aniversário e champanhe para todos os visitantes no próximo sábado, dia 25 de Março.</p>
        <p><a href="http://www.tribunaalentejo.pt/artigos/bolo-e-champanhe-para-todos-no-fluviario-de-mora" target="_blank">http://www.tribunaalentejo.pt/artigos/bolo-e-champanhe-para-todos-no-fluviario-de-mora</a></p>
        ]]></corpo>
 </noticia>
    <noticia>
        <titulo>Visite-nos na Bolsa de Turismo de Lisboa</titulo>
        <imgUrl>imagens/noticias/btl2017.jpg</imgUrl>
        <corpo><![CDATA[
        <p>Visite-nos na Bolsa de Turismo de Lisboa, de 15 a 19 de Março, na FIL - Lisboa!</p>
        <p>O Concelho de Mora marca presença em mais uma edição da Bolsa de Turismo de Lisboa (BTL). Trata-se de um certame internacional dedicado exclusivamente ao turismo, que acontece entre 15 e 19 de Março, na FIL – Parque das Nações, em Lisboa.</p>
        <p>A BTL agrega num único espaço os principais agentes turísticos, dando assim a conhecer, não só a profissionais mas também ao público em geral, as melhores ofertas turísticas no panorama mundial.</p>
        <p>A autarquia aproveita a presença do Concelho de Mora nesta Bolsa de Turismo para divulgar e valorizar as suas potencialidades, nomeadamente a oferta turística onde se enquadram o Fluviário de Mora, o Museu Interactivo do Megalitismo, a rica gastronomia e o valioso património histórico-cultural. Uma aposta na projecção da imagem do Concelho de Mora.</p>
        <p>Com o mote “deMORA(te) por aqui”, decorrerá no dia 18 de Março das 16h00 às 17h00, no stand do Alentejo, a projecção de um filme sobre o Concelho de Mora, animação cultural e mostra gastronómica com produtos tipicamente regionais, a cargo da Câmara Municipal de Mora, com a colaboração de restaurantes e produtores locais.</p>
        <p>Bolsa de Turismo de Lisboa | 15 a 19 de Março | FIL – Parque das Nações</p>
        <p><strong>Dias e horários para profissionais:</strong><br>
        15 e 16 Março: 4ª feira e 5º feira - 10h00 às 19h00<br>
        17 Março: 6ª feira - 10h00 às 18h00<br></p>
        <p><strong>Dias e horários para público geral:</strong><br>
        17 Março: 6ª feira - 18h00 às 23h00<br>
        18 Março: Sábado - 12h00 às 23h00<br>
        19 Março: Domingo - 12h00 às 20h00<br></p>
        ]]></corpo>
 </noticia>
  <noticia>
        <titulo>MoraPesca - XV Feira de Artigos de Pesca Desportiva</titulo>
        <imgUrl>imagens/noticias/MoraPesca2017.jpg</imgUrl>
        <corpo><![CDATA[
        <p>Se nos visitar no próximo fim-de-semana, não perca: MoraPesca - XV Feira de Artigos de Pesca Desportiva | 3 a 5 de Março | Pavilhão Municipal de Exposições, Mora</p>
        ]]></corpo>
        <anexo>
            <nome>Programa da XV MoraPesca</nome>
            <link>docs/morapesca2017.pdf</link>
        </anexo>
 </noticia>
   <noticia>
        <titulo>Há “Peixes Foliões” no Fluviário de Mora</titulo>
        <imgUrl>imagens/noticias/carnaval_fluviario_2017.jpg</imgUrl>
        <corpo><![CDATA[
        <p>No Fluviário de Mora, também se brinca ao Carnaval com “Peixes Foliões”.</p>
        <p>De 25 de Fevereiro a 1 de Março, todos os visitantes poderão participar na actividade “Peixes Foliões”, a decorrer na Sala de Aula daquele ecomuseu, entre muitas outras. Estas actividades temáticas serão livres e gratuitas para todos os visitantes do Fluviário de Mora e, também, não requerem marcação prévia. Com a actividade “Peixes Foliões” ficará a saber algumas curiosidades sobre as espécies do Fluviário de Mora e irá, sem dúvida, surpreender os seus familiares e amigos com o seu espírito carnavalesco, imaginação e habilidade. Mas não vamos desvendar muito mais sobre esta actividade. Visite o Fluviário de Mora e divirta-se!</p>
        <p>Salientamos ainda que Fevereiro é “Mês das Migas” no concelho de Mora, por isso aproveite para vir degustar os muitos pratos de migas dos restaurantes aderentes. Pode ainda aproveitar para conhecer o novíssimo Museu Interactivo do Megalitismo adquirindo o bilhete conjunto de visita ao Fluviário de Mora e Museu Interactivo do Megalitismo. O Fluviário de Mora deseja a todos uma boa folia!</p>
        ]]></corpo>
 </noticia>
    <noticia>
        <titulo>O Fluviário celebra o “Dia de Darwin” e o “Dia dos Namorados”</titulo>
        <imgUrl>imagens/noticias/diaNamorados.jpg</imgUrl>
        <corpo><![CDATA[
        <p>De 11 a 14 de Fevereiro, visite o <strong>Fluviário de Mora</strong> e participe nas actividades temáticas que assinalam o <strong>“Dia de Darwin”</strong> e o <strong>“Dia dos Namorados”</strong>, na Sala de Aula e galerias expositivas.</p>
        <p>Participe na actividade <strong>“Barbatana Comigo”</strong> que este ano traz algumas surpresas. Traga a sua cara-metade e descubra que casal curioso e enamorado formam. Para tal, basta responder a algumas questões muito simples, que encontrará romanticamente distribuídas ao longo das exposições, e assinalar as suas respostas no folheto a solicitar no início da visita, à entrada do Fluviário de Mora. No final da visita, peça os resultados na recepção do Fluviário de Mora e descubra qual a dinâmica amorosa dos habitantes do Fluviário de Mora que mais se identifica com a vossa. Não se entristeça se estiver só, pois aqui não lhe faltará boa companhia, entre lontras, rãs, cágados, pimpões, bordalos, e participe na actividade para descobrir qual deles poderia ser o seu melhor amigo. Claro que pode trazer os seus amigos e família para passarem momentos divertidos visitando o Fluviário de Mora, participar nestas actividades temáticas, almoçar no restaurante do Fluviário de Mora umas deliciosas migas de espargos, e, no final da tarde, passear no Parque Ecológico do Gameiro – a área envolvente do Fluviário de Mora.</p>
        <p>E por falar em “Dia dos Namorados”, o <strong>Fluviário de Mora</strong> não esquece os cientistas bem-amados, celebrando um dos mais famosos de todos os tempos – Charles Darwin - com a actividade <strong>“EVO/DEVO”</strong>.</p>
        <p>Mas antes de mais, quem foi Charles Darwin e porque é ainda hoje em dia tão importante a sua obra?</p>
        <p><strong>Charles Darwin</strong> (12 de Fevereiro de 1809 – 19 de Abril de 1882) foi um naturalista britânico que provocou um severo impacto científico, de grande agitação filosófica, social, cultural, académica e religiosa, em plena época vitoriana, quando publicou, em 1859, a sua famosa obra A <strong>Origem das Espécies / On the Origin of Species by means of Natural Selection.</strong> Nessa obra, expôs as suas ideias em como todas as formas de vida tinham um ancestral em comum, e que viriam a dar origem à <strong>teoria da evolução</strong> através da <strong>selecção natural</strong>, apresentando numerosos exemplos. Com o tempo, viria a ganhar apoiantes e defensores tão famosos como T. H. Huxley, e ver a sua tese aceite como um facto. Charles Darwin registou então que morfologias semelhantes de diversos embriões implicavam haver um ancestral comum, mas só a partir de 1970 com o advento das técnicas de genética molecular foi possível desenvolver um novo ramo da ciência, a <strong>biologia evolutiva do desenvolvimento</strong>, informalmente conhecida por evo-devo. Visite o Fluviário de Mora e saiba mais sobre Charles Darwin, na Sala de Aula, a sua vida e obra, a teoria da evolução através da selecção natural, e sobre biologia evolutiva do desenvolvimento com a actividade <strong>“EVO/DEVO”</strong>, pois a ciência não pára e é tempo de apresentar a mais nova descendente da <strong>evo-devo</strong>, a <strong>Eco-evo-devo</strong>.</p>
        <p><strong>Visite o Fluviário de Mora e participe nas actividades temáticas de 11 a 14 de Fevereiro , e, já agora, ficam outras sugestões:</strong> adquira um bilhete de visita conjunta ao Fluviário de Mora e ao novíssimo Museu Interactivo do Megalitismo, conheça a Anta de Pavia ou outros dos monumentos megalíticos do concelho de Mora. E como o mês de Fevereiro é o “Mês das Migas”, não deixe de saborear os mais diversos pratos de migas nos restaurantes aderentes do concelho de Mora.</p>
        ]]></corpo>
 </noticia>
   <noticia>
        <titulo>Fevereiro é "Mês das Migas"</titulo>
        <imgUrl>imagens/noticias/Cartaz-migas-2017_HEADER.jpg</imgUrl>
        <corpo><![CDATA[
        <p>Vem aí o "Mês das Migas"!</p>
        <p>De 1 a 28 de Fevereiro, conheça os restaurantes aderentes, as diversas receitas de migas e visite-nos! Migas de espargos, migas de batata, migas gatas, migas de coentros, migas de ovas, migas de tomate, migas de couve-flor, migas de enchidos… na base está, como não poderia deixar de ser, o pão alentejano. E no que toca a acompanhamentos, as combinações são as mais variadas. Sabe-se, são migas para todos os gostos!</p>
        <p>O Mês das Migas, iniciativa da responsabilidade da Câmara Municipal de Mora, chega agora à sua 4ª edição. Acontece no Concelho de Mora, durante todo o mês de Fevereiro, e envolve na sua realização a maioria dos restaurantes de Brotas, Cabeção, Pavia e Mora. Apesar de serem pratos constantes nos cardápios dos restaurantes participantes, no decorrer do Mês das Migas a oferta é adaptada ao evento, existindo em cada um deles mais variedades destas iguarias, que tão bem fazem as delícias de quem não desperdiça uma oportunidade para as degustar.</p>
        <p>As receitas são de base tradicional e passam de geração em geração. O que era em tempos a refeição base do típico trabalhador rural é hoje um dos ex-libris da gastronomia alentejana. Uma receita de migas conta a história da sua existência, desde o preparar dos ingredientes, passando pela confecção, até ao servir no prato.</p>
        <p>Com a organização de um evento desta envergadura a Câmara Municipal de Mora faz uma clara aposta na projecção económica, turística e cultural do Concelho. Mostrar e valorizar o que de melhor se faz, neste caso gastronomicamente, permite que o Mês das Migas seja um excelente cartão-de-visita na divulgação da “boa mesa” alentejana.</p>
        ]]></corpo>
         <anexo>
            <nome>Cartaz da 4ª Edição do Mês das Migas</nome>
            <link>docs/Cartaz-migas-2017_web.jpg</link>
        </anexo>
    </noticia>
    <noticia>
        <titulo>"Prémio Fluviário 2016 – Jovem Cientista do Ano" com prazo alargado</titulo>
        <imgUrl>imagens/noticias/premioFluviario.jpg</imgUrl>
        <corpo><![CDATA[
        <p>Decorre até dia 31 de Janeiro de 2017 o período de envio de candidaturas ao Prémio Fluviário 2016 – Jovem Cientista do Ano!</p>
        <p>O "Prémio Fluviário 2016 - Jovem Cientista do Ano" é patrocinado pela Caixa de Crédito Agrícola Mútuo de Moravis.</p>
        <p>Consulte o regulamento e aceda à ficha de inscrição aqui disponibilizados:</p>
        ]]></corpo>
         <anexo>
            <nome>Regulamento e Ficha de Inscrição</nome>
            <link>docs/Regulamento_e_Ficha_Inscricao_Premio_Jovem_Cientista_Fluviario_2016.pdf</link>
        </anexo>
    </noticia>
    <noticia>
        <titulo>Newsletter de Dezembro</titulo>
        <imgUrl>imagens/noticias/newsletter.png</imgUrl>
        <corpo><![CDATA[
        <p>Chegou a newsletter de Dezembro do Fluviário de Mora! Conheça nesta edição as actividades de Natal que preparámos para si a pensar nesta quadra festiva:<br>
        <a href="https://issuu.com/eimora/docs/newsletter_dezembro2016">https://issuu.com/eimora/docs/newsletter_dezembro2016</a></p>
        <p>Subscreva a nossa newsletter no nosso site para a receber via e-mail!</p>
        <p>Boas Festas!"</p>
        ]]></corpo>
        
    </noticia>
    <noticia>
        <titulo>XXI Mostra Gastronómica da Caça</titulo>
        <imgUrl>imagens/noticias/mostra.jpg</imgUrl>
        <corpo><![CDATA[
        <p>A XXI Mostra Gastronómica da Caça tem lugar de 26 de Novembro a 11 de Dezembro no Concelho de Mora. Uma excelente oportunidade para ficar a conhecer a nossa gastronomia, visitar o Fluviário de Mora, o <a href="https://www.facebook.com/museumegalitismo/" target="_blank">Museu do Megalitismo</a> e conhecer um pouco mais o concelho de Mora.</p>
        <p><a href="http://www.cm-mora.pt/pt/site-acontece/eventos/Paginas/XXI-Mostra-Gastronomica-da-Caca.aspx" target="_blank"> Conheça os restaurantes aderentes aqui!</a></p>
        ]]></corpo>
 </noticia>
<noticia>
        <titulo>Bolota, a Castanha do Alentejo</titulo>
        <imgUrl>imagens/noticias/bolota.jpg</imgUrl>
        <corpo><![CDATA[
        <p>O Fluviário de Mora comemora o S. Martinho de 11 a 20 de Novembro partilhando diversas curiosidades na Sala de Aula acerca da utilização da bolota na Península Ibérica desde os tempos pré-romanos, alertando para a conservação dos montados de sobro e de azinho e com algumas actividades lúdicas com bolota.</p>
        <p>Durante todo o ano pode realizar uma visita conjunta ao Fluviário de Mora e ao Museu do Megalitismo, mas desta feita celebrando o S. Martinho na vila de Pavia (concelho de Mora) que também é conhecida pelos vastos monumentos megalíticos.</p><br/>
        <p>Feliz S. Martinho e boa visita ao Fluviário de Mora e Museu do Megalitismo!</p>
        ]]></corpo>
 </noticia>
 <noticia>
        <titulo>Prémio Fluviário 2016 – Jovem Cientista do Ano</titulo>
        <imgUrl>imagens/noticias/premioFluviario.jpg</imgUrl>
        <corpo><![CDATA[
        <p>Decorre até dia 31 de dezembro de 2016 o período de candidaturas ao Prémio Fluviário 2016 – Jovem Cientista do Ano!</p>
        <p>O Fluviário de Mora, lançou no seu 3º Aniversário, a 21 de Março de 2010, em conjunto com o seu Núcleo de Investigação (NIFM), o Prémio Fluviário – Jovem Cientista do Ano.</p>
        <p>Este prémio pretende distinguir um aluno (PhD, MSc, Lic.) que tenha publicado, como primeiro autor, um artigo (revista SCI), no ano a que se refere o concurso, na temática conservação e biodiversidade de recursos aquáticos continentais (Estuários e Rios).</p>
        <p>As seis primeiras edições, que totalizaram 97 candidaturas consideradas e a distinção de 11 jovens investigadores, entre premiados e menções honrosas, consagraram esta iniciativa no plano nacional como um galardão distinto e inovador, que garante a divulgação e valorização do importante papel dos jovens investigadores para o desenvolvimento do conhecimento nas áreas da Conservação e Biodiversidade dos Recursos Aquáticos Continentais (Rios e Estuários).</p>
        <p>Na sequência do êxito, o Fluviário de Mora relança o desafio, tendo agora a honra de lhe submeter, em anexo, o regulamento e a ficha de inscrição referentes ao Prémio Fluviário 2016 – Jovem Cientista do Ano. A presente edição premiará o investigador distinguido, com o reconhecimento da qualidade e importância do seu trabalho e com um prémio monetário de 500 euros.</p>
        <p>As candidaturas deverão ser submetidas até ao dia 31 de dezembro e poderão ser feitas pelos professores orientadores, co-autores dos artigos ou pelos próprios alunos. Cada candidato só poderá submeter um artigo a concurso.</p>
        <p>O "Prémio Fluviário 2016 - Jovem Cientista do Ano" é patrocinado pela Caixa de Crédito Agrícola Mútuo de Moraviz.</p>
        <p>Consulte o regulamento e aceda à ficha de inscrição aqui disponibilizados</p>]]></corpo>
        <anexo>
            <nome>Regulamento e Ficha de Inscrição</nome>
            <link>docs/Regulamento_e_Ficha_Inscricao_Premio_Jovem_Cientista_Fluviario_2016.pdf</link>
        </anexo>
 </noticia>
 <noticia>
        <titulo>Actividades de Halloween</titulo>
        <imgUrl>imagens/noticias/halloween2016.JPG</imgUrl>
        <corpo><![CDATA[
        <p>O programa de actividades de comemoração do “Halloween” do Fluviário de Mora “Monstrinhos do Rio” traz algumas actividades diferentes à sala de aula:</p>
        <p><strong>“Sobre o Halloween, eu sei…”</strong> - Para saber um pouco mais sobre esta comemoração que tem lugar em diversos países e sua possível origem.</p>
        <p><strong>“Doçura ou Travessura”</strong> - Com doces diversos e travessuras do Fluviário de Mora, basta servir-se de um dos doces e verificar se é mesmo uma guloseima ou uma das nossas travessuras.</p>
        <p>Fomos beber inspiração a uma escola muito especial criada por J. K. Rowling para este Halloween. Divirta-se com a:</p>
        <p><strong>Aula de Encantamentos</strong> - Onde poderá construir a sua versão de uma varinha mágica. quem sabe se ela não será útil para o ajudar numa das nossas travessuras?</p>
        <p><strong>Aula de Poções</strong> - Para descobrir as cores, praticar os princípios de pipetagem trabalhando a motricidade fina de uma forma lúdica e temática.</p>
        <p><strong>Aula de Herbologia</strong> - Para ficar a conhecer algumas plantas da nossa flora enquanto decora uma abóbora sorridente.</p>
        <p>Feliz Halloween!</p>
        ]]></corpo>
 </noticia>
 <noticia>
        <titulo>Horário de Inverno no Fluviário</titulo>
        <imgUrl>imagens/noticias/mudancaHora.jpg</imgUrl>
        <corpo><![CDATA[
        <p>Os horários de Verão e de Inverno do Fluviário de Mora são implementados a partir dos dias de mudança da hora legal. Desta forma, no dia 31 de Outubro entra em vigor o horário de Inverno no Fluviário de Mora, com abertura ao público às 10H00 e encerra às 17H00.</p>
        <p>Para saber mais sobre os nossos horários, consulte: <a href="http://www.fluviariomora.pt/horario.php">http://www.fluviariomora.pt/horario.php</a></p>
        ]]></corpo>
   </noticia>
  <noticia>
        <titulo>O Fluviário de Mora vai celebrar o "Dia do Animal"</titulo>
        <imgUrl>imagens/noticias/diaDoAnimal.jpg</imgUrl>
        <corpo><![CDATA[
        <p>O Fluviário de Mora vai celebrar o "Dia do Animal" com o Hospital Veterinário Muralha de Évora com diversas actividades no dia 8 de Outubro.</p>
        <p>Oficialmente o “Dia do Animal” comemora-se a 4 de Outubro, mas este ano, as atividades irão decorrer no dia 8 de Outubro, sábado, entre as 10h e as 17h, na zona verde que circunda o Hospital Veterinário Muralha de Évora.</p>
        ]]></corpo>
   </noticia>
   <noticia>
        <titulo>Curso de Identificação de Peixes de Ecossistemas Fluviais de Portugal</titulo>
        <imgUrl>imagens/noticias/CursoIdentificacaoPeixes.jpg</imgUrl>
        <corpo><![CDATA[
        <p>"Curso de Identificação de Peixes de Ecossistemas Fluviais de Portugal" é já em Outubro!</p>
        <p>As inscrições deverão ser efectuadas até dia 4 de Outubro e incluem transporte para saída de campo e Fluviário de Mora e visita ao Fluviário de Mora, entre outros.</p>
        <p>Saiba mais aqui:<br>
        <a href="https://sites.google.com/site/cursopeixesfluviais/" target="_blank">https://sites.google.com/site/cursopeixesfluviais/</a></p>
        ]]></corpo>
    </noticia>
    <noticia>
        <titulo>Fernando Santos com a Medalha de Honra do Municipio de Mora</titulo>
        <imgUrl>imagens/noticias/fsantos.jpg</imgUrl>
        <corpo><![CDATA[
        <p>A Câmara Municipal de Mora decidiu atribuir ao seleccionador nacional, Fernando Santos, a Medalha de Honra do Município devido à sua íntima ligação com aquele concelho.</p>
        <p>No texto que suporta a decisão de outorgar Fernando Santos com a primeira Medalha de Honra daquele município, o presidente da autarquia, Luís Simão, escreveu:</p>
        <p>“Considerando os laços de amizade e grande estima que sempre uniram o nome do Seleccionador Português, Fernando Manuel Fernandes da Costa Santos ao Município de Mora;</p>
        <p>Considerando a absoluta disponibilidade que, de uma forma simpática nos ofereceu sempre, enquanto amigo de Mora, nomeadamente na publicidade que deu rosto a várias campanhas de promoção do Fluviário de Mora; </p>
        <p>Sabendo nós que as raízes profundas que ligam este nosso ilustre residente ao Alentejo e a Mora, estão sempre presentes, esteja onde estiver, com a marca de autenticidade que o carateriza, com a elevada estatura ética e moral que todos unanimemente lhe reconhecem.</p>
        <p>É para nós, um enorme orgulho e sentimento misto de alegria e admiração por alguém que mesmo estando longe, está sempre perto de nós e a quem manifestamos o nosso profundo apreço, pelo trabalho desenvolvido, pela entrega, por todas as qualidades que lhe são reconhecidas enquanto excelente profissional, sábio condutor de homens, enquanto selecionador da primeira Equipa de Futebol que triunfou, vencendo categoricamente o Campeonato Europeu de Futebol de 2016, em França, fazendo história, gravando o nome de Portugal, nos distintos livros da Europa e do Mundo da modalidade desportiva, que mais adeptos e simpatizantes mobiliza: o futebol.</p>
        <p>Assim proponho a atribuição da Medalha de Honra do Município de Mora ao mui ilustre, Eng.º Fernando Santos, Seleccionador da Equipa vencedora do Europeu de Futebol 2016, e nosso ilustre cidadão.</p>
        ]]></corpo>
    </noticia>
    <noticia>
        <titulo>Portugal Campeão Europeu de Futebol 2016</titulo>
        <imgUrl>imagens/noticias/euro2016Logo.jpg</imgUrl>
        <corpo><![CDATA[
        <img src="imagens/noticias/Fernando SantosEuro2016.jpg" class="imagem-inside-noticia">
        ]]></corpo>
    </noticia>
    <noticia>
        <titulo>É Tempo de Actividades de Verão no Fluviário de Mora!</titulo>
        <imgUrl>imagens/noticias/actividadesVerao.jpg</imgUrl>
        <corpo><![CDATA[
        <p>O Verão chegou ao Fluviário de Mora com o programa de actividades “Águas Transparentes para umas Férias Diferentes”! De 16 de Julho a 18 de Setembro são muitas as actividades livres, gratuitas e sem marcação prévia, que poderá encontrar durante a sua visita ao Fluviário de Mora, ao longo das galerias expositivas e na Sala de Aula:</p>
        <p>- A saga “<strong>O Tesouro da Barca do Sol</strong>” continua com um novo capítulo, “<strong>A Jóia dos Três Rios</strong>”. Todos os visitantes podem participar e para tal, basta solicitar o mapa “<strong>Tesouro da Barca do Sol, A Jóia dos Três Rios</strong>” na recepção do Fluviário de Mora, seguir as pistas, desvendar os enigmas e superar os desafios. No final da visita, entregar o mapa na recepção do Fluviário de Mora e descobrir se encontrou a “<strong>Jóia dos Três Rios</strong>” ou outros tesouros;</p>
        <p>- Durante a sua visita entre, conheça e explore a Sala de Aula para ficar a saber algumas curiosidades sobre o Verão e porque não participar nas actividades livres e gratuitas disponíveis neste espaço? Algumas pessoas bebem chá durante as épocas de maior calor para se refrescarem, mas não os peixes. Com um serviço de chá, algumas variedades de chá e muita imaginação, estão todos convidados a participar neste “<strong>Chá dos Peixes</strong>”. Com a actividade “<strong>Torres Flutuantes</strong>” venha construir e erguer uma torre, peça a peça, cada vez mais alto ao mesmo tempo que procura o equilíbrio desta torre. Este pode ser um grande desafio, gostaria de experimentar? As “<strong>Pinturas Faciais</strong>” deste espaço dispensam apresentações, no entanto, salvaguardamos que decorrem de forma espontânea e não permanentemente. E com a actividade “<strong>Ao Sabor do Vento</strong>” construa um barco de papel e navegue explorando o carácter lúdico-pedagógico da plasticidade do ar e água. E ainda durante o Verão na Sala de Aula, não perca o “<strong>Perfil de um Peixe</strong>” com muitos dos animais do Fluviário de Mora para colorir, “<strong>O Rio nas tuas Mãos</strong>” onde muitas formas e cores dão vida a um rio com a ajuda de plasticina e muita imaginação, não deixe de participar nas actividades de colagens com “<strong>Colado ao Coração</strong>” e investigue de perto revestimentos animais diversos com o auxílio de uma Lupa, conheça o ciclo de vida de um peixe e muitas outras actividades.</p>
        <p>As aventuras de Verão no Fluviário de Mora continuam, desta feita com actividades que não são gratuitas e com marcação prévia, por isso contacte-nos para mais informações sobre horários, condições e disponibilidade:</p>
        <p>- Para quem desejar conhecer um pouco da área técnica do Fluviário de Mora, alimentar e interagir com alguns dos animais do Fluviário de Mora sugerimos a actividade “<strong>Aquarista por uma Hora</strong>”. Com a actividade “<strong>Visita aos Bastidores</strong>” ficará a saber mais sobre os sistemas e equipamentos necessários à manutenção e funcionamento do Fluviário de Mora. Se já pensou em ter uma iniciação à pesca desportiva, a actividade “<strong>À Pesca na Ribeira</strong>” espera por si e como se trata de uma iniciação à pesca desportiva, terminará com a libertação dos exemplares capturados. O “<strong>Parque Aventura</strong>” mesmo ao lado do Fluviário de Mora é o desafio perfeito para quem não teme andar suspenso por entre a copa das árvores. E se estiver de parabéns, traga os seus amigos e celebre os seus anos de vida, com a vida que há no Fluviário com a actividade “<strong>Parabéns! Parabéns!</strong>”. Depois de um dia em cheio, quando o sono chegar é hora de dormir, e com a actividade “<strong>Dormir no Fluviário</strong>” descubra se os peixes afinal dormem, se as rãs ressonam e quantas estrelas há sobre o lago do Fluviário;</p>
        <p>- Não perca “<strong>Um Momento em Família</strong>” na Sala de Aula com oficinas ambientais à sua escolha. “<strong>Se tu visses o que eu vi</strong>” para descobrir as propriedades fantásticas da água, “<strong>Pinta, Risca e Pontilha</strong>” para trabalhar a motricidade e destreza, enquanto que com “<strong>Um Aquário à minha Medida</strong>” vamos aprofundar diversos aspectos relacionados com este mundo de aquários, praticar a montagem de um aquário e abordar alguns dos temas mais complexos sobre a manutenção de espécies sob cuidados humanos.</p>
        <p>O Fluviário de Mora tem uma novidade para as actividades de Verão, guarde estes dias na sua agenda: Julho (20, 21 e 22), Agosto (3, 4 e 5), Agosto (17, 18 e 19), Agosto (31) e Setembro (1 e 2), são os “<strong>Dias de Verão no Fluviário</strong>” – sob o tema “<strong>Água, Ar, Terra e Fogo</strong>”. Em cada um dos dias especificados, temos um programa diário e contínuo das 10H00 às 16H00, preenchidos com diversas actividades, com almoço e lanche incluídos, entre outros. Os “<strong>Dias de Verão no Fluviário</strong>” são actividades que não são gratuitas e requerem marcação prévia, por isso contacte-nos para mais informações sobre este programa de actividades, horários, condições e disponibilidade.</p>
        <p>Relembramos que junto ao Fluviário de Mora, o Parque Ecológico do Gameiro está preparado com:<br>
                . Praia Fluvial<br>
                . Eco–Campismo com bungalows<br>
                . Parque de Merendas<br>
                . Bar/Cafetaria<br>
                . Parque Infantil<br>
                . Campo de Jogos<br>
                . Passadiço de madeira ao longo da ribeira da Raia</p>
         <p>Não perca o “Festival EDP – Música no Rio, os outros sons do Fluviário” no Parque Ecológico do Gameiro a partir das 21H30 com bilhetes a 1 euro nos dias 8 de Julho e 9 de Julho, e 15 de Julho e 16 de Julho.</p>
         <p>Poderá visitar alguns pontos de interesse no concelho, em Brotas (Olaria e Igreja de Nossa Senhora das Brotas), em Cabeção (Igreja de Nossa Senhora da Purificação e Pelourinho), em Pavia (Casa Museu Manuel Ribeiro de Pavia e Monumentos Megalíticos) e em Mora (Jardim Municipal, Casa da Cultura e Núcleo Museológico da SCMM).</p>
         <p><strong>Boas férias! Bom Verão!</strong></p>
        ]]></corpo>
    </noticia>
    <noticia>
        <titulo>Fluviário de Mora premiado com Certificado de Excelência TripAdvisor®</titulo>
        <imgUrl>imagens/noticias/tripadvisor.jpg</imgUrl>
        <corpo><![CDATA[
        <p>O Fluviário de Mora anunciou hoje que recebeu um prémio do Certificado de Excelência TripAdvisor®. Este certificado, agora no seu sexto ano, premeia as empresas de hotelaria que obtiveram avaliações excelentes por parte dos viajantes no TripAdvisor no último ano.</p>
        <p>Os destinatários do Certificado de Excelência incluem alojamentos, restaurantes e atracções situados em todo o mundo que tenham proporcionado de forma contínua uma experiência de cliente de qualidade.
        Para o presidente da Câmara Municipal de Mora é uma honra e um orgulho que o Fluviário receba esta distinção, pois trata-se de um equipamento único em Portugal, de uma grande obra do poder local em que se pretende que os visitantes desfrutem dum espaço de enorme beleza, mas em que a aposta numa melhoria continua, para atrair novos públicos, é fundamental.</p>
        <p>"Com o Certificado de Excelência, o TripAdvisor honra as empresas de hotelaria que receberam elogios e classificações de forma sistemática por parte dos viajantes”, referiu Heather Leisman, Vice-presidente do departamento de Marketing industrial, TripAdvisor. “Este reconhecimento ajuda os viajantes a identificarem e reservarem propriedades que prestam regularmente um serviço fantástico. O TripAdvisor orgulha-se de desempenhar um papel fundamental ao ajudar os viajantes a sentirem-se mais confiantes nas suas decisões referentes a reservas.”</p>
        <p>O Certificado de Excelência tem em conta a qualidade, a quantidade e a atualidade das avaliações enviadas pelos viajantes no TripAdvisor ao longo de um período de 12 meses. Para ser elegível, uma empresa tem de manter uma classificação geral no TripAdvisor de pelo menos quatro em cinco, ter um número mínimo de avaliações e tem de estar na lista do TripAdvisor há pelo menos 12 meses.</p>
        <p>Ao fim de nove anos, por onde passaram mais de 750 mil visitantes, crianças, famílias, escolas e outros grupos, o Fluviário de Mora continua a inovar e a renovar-se como a maior e mais reconhecida instituição em <p>Portugal, e também na Europa, de divulgação do maravilhoso mundo dos Rios e dos Lagos.Com mais de 500 exemplares de 55 espécies, continua a valer a pena visitar e revisitar o Fluviário de Mora.</p>
        <p>O TripAdvisor® é o maior site de viagens do mundo e permite aos viajantes planear e reservar a viagem perfeita. Os sites de marca TripAdvisor compõem a maior comunidade de viagens do mundo, atingindo 340 milhões de visitantes mensais únicos e 350 milhões de avaliações e opiniões, que abrangem mais de 6,5 milhões de alojamentos, restaurantes e atrações. Os sites funcionam em 48 mercados a nível mundial.</p>
        <p>Fonte: <a href="http://pressinform.pt/pressDetail.php?id=834">http://pressinform.pt/pressDetail.php?id=834</a></p>
        ]]></corpo>
    </noticia>
    <noticia>
        <titulo>Música no Rio, os Outros Sons do Fluviário</titulo>
        <imgUrl>imagens/noticias/festivalMusicasRio2016Header.jpg</imgUrl>
        <corpo><![CDATA[
        <p>A 7ª edição do “Festival EDP - Música no Rio, os Outros Sons do Fluviário" regressa ao Parque Ecológico do Gameiro - área envolvente do Fluviário de Mora - nos fins de semana 8 e 9 de Julho e 15 e 16 de Julho. Este espaço vai acolher uma selecção de diversos estilos musicais que assinalam mais uma vez o ponto de arranque para um evento especial, quer pela envolvência do espaço, quer pela distinção na eleição dos artistas que estarão em palco.</p>
        <p>A Sinfonietta de Lisboa e a soprano Isabel Alcobia abrem o festival na sexta-feira, dia 8 de Julho, com trechos de Mozart, Samuel Barber e Beethoven. No dia seguinte, 9 de Julho, o quarteto “Latitude Quatro” apresenta “Músicas do Mundo” de Portugal, Argentina, Itália e Inglaterra.</p>
        <p>A fadista Gisela João estará em palco no dia 15 de Julho e Cristina Branco encerrará o festival no dia 16 de Julho.</p>
        <p><strong>Bilhetes a 1 euro e espectáculos às 21h30</strong></p>
        <p>O Festival “Música no Rio, os Outros Sons do Fluviário” é um evento que alia a serenidade do espaço envolvente do Fluviário de Mora – o Parque Ecológico do Gameiro - à música e actuações de prestígio no palco erguido nas margens da ribeira da Raia. Não perca!</p>
        ]]></corpo>
        <anexo>
            <nome>Cartaz da 7ª edição do “Festival EDP - Música no Rio, os Outros Sons do Fluviário"</nome>
            <link>imagens/noticias/cartaz-Musica-no-rio-2016.jpg</link>
        </anexo>
    </noticia>
    <noticia>
        <titulo>Fluviário de Mora assinala o Dia da Criança</titulo>
        <imgUrl>imagens/noticias/diacrianca.jpg</imgUrl>
        <corpo><![CDATA[
        <p>Fluviário de Mora assinala o Dia da Criança com actividade no dia 1 de Junho e entradas gratuitas no fim-de-semana de 4 e 5 de Junho!</p>
        <p>O Fluviário de Mora celebra o Dia Mundial da Criança, no dia 1 de Junho, com a actividade “Um Planeta, Uma Natureza, Uma Infância – Deixar a Imaginação Voar”. Todos os visitantes deste espaço podem construir papagaios de papel na Sala de Aula, das mais variadas formas e cores. De seguida, na área envolvente do Fluviário de Mora – o Parque Ecológico do Gameiro – poderão lançar os seus papagaios de papel, em plena natureza. </p>
        <p>No fim-de-semana, dias 4 e 5 de Junho, o Fluviário de Mora oferece entradas gratuitas a todas as crianças entre o 3 e os 12 anos de idade desde que acompanhadas por um adulto pagante. Esta oferta é válida somente para os dias mencionados e não é extensível a grupos.</p>
        <p>Visite-nos e deixe a sua imaginação voar neste mundo de rios e lagos. O Fluviário de Mora deseja a todos um feliz Dia da Criança!</p>
        ]]></corpo>
    </noticia>
    <noticia>
        <titulo>Prémio Fluviário, Jovem Cientista do Ano 2015</titulo>
        <imgUrl>imagens/noticias/premio2015.jpg</imgUrl>
        <corpo><![CDATA[
        <p>O investigador Rui Rivaes, do Instituto Superior de Agronomia (ISA) da Universidade de Lisboa, venceu o 6.º Prémio Fluviário - Jovem Cientista do Ano, relativo a 2015. O prémio, instituído pelo Fluviário de Mora, no distrito de Évora, distingue anualmente um aluno (de licenciatura, mestrado ou doutoramento) que tenha publicado, como primeiro autor e no ano do concurso, um artigo sobre conservação e biodiversidade de recursos aquáticos continentais (estuários e rios). O vencedor desta 6.ª edição do concurso é aluno de doutoramento no ISA e venceu com o artigo científico "Reducing river regulation effects on riparian vegetation using flushing flow regimes", publicado na revista especializada Ecological Engineering. O artigo vencedor, que é também assinado por outros investigadores, "aborda os efeitos na vegetação ripária da regulação dos caudais dos rios", disse à agência Lusa a bióloga responsável do Fluviário de Mora, Luísa Sousa.</p>
        <p>Para a 6.ª edição do Prémio Jovem Cientista do Ano, relativa a 2015, o Fluviário recebeu um total de 16 candidaturas, tendo sido validado igual número de artigos científicos.</p>
        <p>O investigador escolhido pelo júri, de acordo com o estipulado pelo Fluviário, é premiado "com o reconhecimento da qualidade e importância do seu trabalho e com um prémio monetário de 500 euros".</p>
        <p>Em comunicado, a Câmara de Mora e o Fluviário saudaram "todos os candidatos e a excelência dos trabalhos apresentados", os quais "prestigiam" o galardão. Com os artigos apresentados, os seus autores "contribuem para a divulgação e valorização do importante papel dos jovens investigadores no conhecimento das áreas da conservação e biodiversidade de recursos aquáticos continentais", acrescentaram as instituições.</p>
        <p>Propriedade da Câmara de Mora, o Fluviário está a funcionar desde março de 2007 e foi pioneiro na Europa, tendo já recebido mais de 750 mil visitantes. O espaço, que aposta na "divulgação do maravilhoso mundo dos rios e dos lagos", simula o percurso de um rio, desde a nascente até à foz, e possui 500 peixes de 55 espécies, além de lontras.</p>
        <p>Em: <a href="http://www.noticiasaominuto.com/pais/576330/premio-jovem-cientista-do-ano-pertence-a">http://www.noticiasaominuto.com/pais/576330/premio-jovem-cientista-do-ano-pertence-a</a></p>
        ]]></corpo>
    </noticia>
    <noticia>
        <titulo>Novo Endereço de Email</titulo>
        <imgUrl>imagens/noticias/novoEmail.png</imgUrl>
        <corpo><![CDATA[
        <p>Fluviário de Mora tem um novo endereço de correio electrónico. Agora pode entrar em contacto connosco em <a href="mailto:geral@fluviariomora.pt">geral@fluviariomora.pt</a>!</p>
        ]]></corpo>
    </noticia>
    <noticia>
        <titulo>Horário de Verão</titulo>
        <imgUrl>imagens/noticias/horarioVerao.png</imgUrl>
        <corpo><![CDATA[
        <p>O Fluviário de Mora já se encontra em horário de Verão, com abertura às 10h00 e encerramento às 19h00.</p>
        ]]></corpo>
    </noticia>
    <noticia>
        <titulo>Férias da Páscoa no Fluviário de Mora</titulo>
        <imgUrl>imagens/noticias/feriasDaPascoa.jpg</imgUrl>
        <corpo><![CDATA[
        <p>Com a chegada da Páscoa é tempo de actividades de férias no Fluviário de Mora com o programa “Águas Transparentes para umas Férias Diferentes”. As actividades de Férias da Páscoa do Fluviário de Mora começam a 19 de Março – Dia do Pai, e decorrem até dia 3 de Abril. Visite o Fluviário de Mora de mapa na mão e descubra “Os Ovos Arco-íris”. Solicite o mapa dos “Ovos Arco-íris” na bilheteira do Fluviário de Mora, desvende os enigmas, siga as pistas e encontre os “Ovos Arco-íris”. No final da sua visita entregue o mapa na bilheteira do Fluviário de Mora e aguarde uma surpresa.</p>
 
<p>A meio da sua visita encontrará a Sala de Aula do Fluviário de Mora: entre, conheça e explore as muitas actividades temáticas – livres e gratuitas – à sua disposição. Fique a saber algumas curiosidades sobre as tradições da Páscoa com “Sobre a Páscoa, eu sei…”, com a actividade “O meu Pé de Feijão” onde os feijões mágicos da história “<em>João e o Pé de Feijão</em>” dão o mote a esta actividade onde assinalamos o Ano Internacional das Leguminosas, faça a sua sementeira de feijão, fique a saber o que são leguminosas e como cuidar do seu pé de feijão, leve-o consigo e descubra qual a sua magia.</p>
 
<p>Se a voz do gigante da história “<em>João e o Pé de Feijão</em>” ribomba como um trovão, há magníficos ovos na natureza dos quais não nasce qualquer criatura viva, são os “Ovos dos Trovões”. Possuem “casca” de pedra, “gema e clara” de cristal. Venha saber mais sobre estes ovos na Sala de Aula com a actividade “Ovos dos Trovões” e sobre os minerais que eles encerram no seu interior. Com papel e outras técnicas, construa e decore o seu “ovo do trovão”. Não perca ainda nesta sala a oportunidade de saber mais sobre o ciclo de vida dos peixes e de outros seres vivos com a actividade “Aqui há Ciclos de Vida” e de colocar a sua imaginação à prova com um desafio divertido na actividade “Ovo de Colombo”, entre muitas outras.</p>

<p>As actividades de férias da Páscoa no Fluviário também valorizam o tempo em família, por isso planeie connosco uma Oficina Ambiental para Famílias. Para descobrir as propriedades únicas da água, como por exemplo construir a noção de densidade e explorar a água como solvente, solicite a Oficina Ambiental “Se tu visses o que eu vi”. Para um momento descontraído, criativo e divertido com a utilidade prática de reutilizar materiais pode optar pela Oficinal Ambiental “Pinta, Risca e Pontilha”. Se na sua família floresce a paixão pelo mundo aquático e pela aquariofilia, a Oficina Ambiental “Um Aquário à minha Medida” poderá ser uma boa escolha. As Oficinas Ambientais para Famílias são acompanhadas por um Educador Ambiental e não são gratuitas. De preferência, realize a sua marcação com alguma antecedência da data desejada e contacte o Fluviário de Mora para mais informações.</p>
 
<p>Pode aproveitar a sua visita ao Fluviário de Mora para saber como os biólogos e aquaristas cuidam dos peixes, acompanhar a alimentação, e aprender um pouco sobre a manutenção deste aquário com a actividade “Aquarista por uma Hora”. O Fluviário de Mora também lhe pode abrir as portas que vão dar ao coração e cérebro deste Aquário. Os bastidores do Fluviário de Mora são uma oportunidade para conhecer e aprender um pouco mais sobre os sistemas necessários à manutenção e funcionamento deste Aquário com a actividade “Visita aos Bastidores”. Estas actividades são acompanhadas por um Educador Ambiental e não são gratuitas. De preferência, realize a sua marcação com alguma antecedência da data desejada e contacte o Fluviário de Mora para mais informações, como por exemplo, sobre horários.</p>
 
<p>O Fluviário de Mora celebra o seu 9º Aniversário no dia 21 de Março e as comemorações desse dia terão lugar no dia 24 de Março, durante as Férias da Páscoa. Sabia que pode celebrar um aniversário no Fluviário de Mora? Traga os seus amigos para uma Festa de Aniversário muito especial que aguarda por si neste aquário de água doce com a actividade “Parabéns!Parabéns! De preferência, realize a sua marcação com alguma antecedência da data desejada e contacte o Fluviário de Mora para mais informações sobre preços, horários e condições.</p>
 
<p>O Fluviário de Mora ainda reserva uma surpresa especial somente para o dia 27 de Março, Domingo de Páscoa com a actividade “- Segue o Coelhinho Branco” que decorre nos espaços verdes em volta do Fluviário de Mora. Basta descobrir os coelhinhos brancos à volta do Fluviário de Mora para ficar a conhecer um pouco melhor a flora circundante. Aproveite para conhecer o Parque Ecológico do Gameiro e suas valências: <strong>Praia Fluvial, Parque de Campismo e Eco–Campismo com bungalows, Parque de Merendas, Bar/Cafetaria, Parque Infantil, Passadiço de madeiro ao longo da Ribeira da Raia e o Parque de Jogos.</strong></p>
 
<p><strong>O Fluviário de Mora deseja a todos uma Páscoa Feliz e Boas Férias!</strong></p>
        ]]></corpo>
    </noticia>
    <noticia>
        <titulo>Quer conhecer o Fluviário de Mora ao pormenor?</titulo>
        <imgUrl>imagens/noticias/VisitasGuiadasGratuitas.jpg</imgUrl>
        <corpo><![CDATA[
        <p>Se tem um grupo de crianças ou séniores e fizer a sua marcação até ao dia 15 de Março, a visita guiada é gratuita.</p>
        <p>Aproveite!</p>
        ]]></corpo>
    </noticia>
    <noticia>
        <titulo>Dia dos Namorados no Fluviário de Mora</titulo>
        <imgUrl>imagens/noticias/diaNamorados.jpg</imgUrl>
        <corpo><![CDATA[
        <p>Barbatana Comigo no Fluviário de Mora</p>
        <p>Barbatana Comigo" é o nome da actividade do Dia dos Namorados que o Fluviário de Mora preparou para todos os seus visitantes.</p>
        <p>As baladas mais românticas aliam-se aos sons da água, num ambiente naturalmente belo e descontraído. Ao longo das galerias expositivas não deixe de dar atenção aos corações com pistas, segredos, curiosidades e surpresas espalhados ao acaso, embora o tema seja (claro!) relacionado com este dia.<br/>O nome escolhido para esta actividade foi inspirado no filme "Dança Comigo", por isso enquanto dá um pézinho de dança no Fluviário aproveite para aprender alguns passos da "dança da vida" do mundo dos rios e lagos.</p>
        <p>No dia 14 de Fevereiro, venha dançar (desculpe) barbatanar, com amor e alegria no Fluviário. Feliz Dia dos Namorados!</p>
        ]]></corpo>
    </noticia>
    <noticia>
        <titulo>Cientistas recebem prémio para estudar peixe português ameaçado</titulo>
        <imgUrl>imagens/noticias/boga-de-lisboa2-Hugo-Gante.jpg</imgUrl>
        <corpo><![CDATA[
        <p>A boga-de-boca-arqueada de Lisboa (Iberochondrostoma olisiponensis) é um peixe de água doce que se encontra apenas em Portugal.</p>
        <p>Investigadores receberam um prémio internacional para estudarem melhor esta espécie criticamente ameaçada. O Fluviário de Mora também é parceiro neste projecto.</p>
        <p><a href="http://www.wilder.pt/historias/cientistas-recebem-premio-para-estudar-peixe-portugues-ameacado/">http://www.wilder.pt/historias/cientistas-recebem-premio-para-estudar-peixe-portugues-ameacado/</a></p>
        ]]></corpo>
    </noticia>
    <noticia>
        <titulo>Fluviário com nova página de Facebook</titulo>
        <imgUrl>imagens/noticias/facebook_novaPagina.jpg</imgUrl>
        <corpo><![CDATA[
        <p>Por motivos de ordem técnica o Fluviário de Mora vai passar a ter uma nova página de Facebook. Desde o dia 18 de Novembro que não é possível actualizar os conteúdos da antiga página.</p>
        <p>Tendo em conta a importância das redes sociais enquanto canal de comunicação para a divulgação de actividades diversas e difusão de informação, o Fluviário de Mora continuará presente no Facebook.</p>
        <p>A actividade do Fluviário poderá ser acompanhada através do link <a href="https://www.facebook.com/fluviariomora/" target="_blank">https://www.facebook.com/fluviariomora/</a> continuando assim ao alcance de todos os interessados.</p>
        <p>O Fluviário de Mora lamenta o sucedido e endereça as mais sinceras desculpas a todos os seguidores e amigos.</p>
        ]]></corpo>
    </noticia>
    <noticia>
        <titulo>Venha conhecer os novos habitantes!</titulo>
        <imgUrl>imagens/noticias/raia.jpg</imgUrl>
        <corpo><![CDATA[
        <p>Já conhece os nossos novos habitantes?</p>
        <p>Os novos "habitantes" de água salgada, mais concretamente seis pargos, quatro corvinas e duas raias, anunciou hoje a administração daquele equipamento alentejano.</p>
        <p>Segundo o Fluviário, há, assim, "12 novas razões para conhecer ou voltar a visitar" o espaço, que abriu a 21 de março de 2007 e foi o primeiro grande aquário de água doce da Europa.</p>
        ]]></corpo>
    </noticia>
    <noticia>
        <titulo>Actividades de Natal</titulo>
        <imgUrl>imagens/noticias/piranha.jpg</imgUrl>
        <corpo><![CDATA[
        <p>O <strong>Mistério do Natal</strong> dá o mote ao programa de actividades, para todas as idades, de férias de Natal do Fluviário de Mora, dedicado ao espírito natalício neste mundo de água doce: nos rios, nos lagos, na chuva e até nos flocos de neve, de <strong>19 de Dezembro de 2015</strong> a <strong>3 de Janeiro de 2016</strong>.</p>
        <p>E que mistério será este? Para o desvendar basta pedir o mapa d'O Mistério do Natal na entrada do Fluviário de Mora e seguir as pistas, e no final da visita entregá-lo na saída para desvendar o mistério. Esta actividade destina-se a todos os visitantes do Fluviário de Mora e é gratuita.</p>
        <p>Para as crianças que visitarem o Fluviário durante este período natalício, existe uma oferta especial, um catálogo das espécies de fauna e flora do fluviário que certamente fará as delícias das crianças que tenham um grande gosto por aprender e pela natureza.</p>
        <p>Os visitantes do Fluviário de Mora encontram na Sala de Aula mais actividades gratuitas. Para além da "Árvore de Natal do Fluviário", existem diversas curiosidades alusivas a esta época festiva com "Sobre o Natal, eu sei...", "Poemas de Natal", reutilizar materiais com muita criatividade nas actividades "Embrulha o Peixe", "O Rio está Estrelado" e a "Caixa dos Pompons", sem esquecer a pintura, modelagem e observação de preparações simples à lupa para ficar a conhecer melhor alguns revestimentos animais.</p>
        <p>Ficar a conhecer um pouco mais sobre o funcionamento técnico do Fluviário em "Visita aos Bastidores" e sobre como cuidar dos habitantes do Fluviário com "Aquarista por uma Hora", são outras propostas para as férias de Natal deste aquário. Para os amantes de um passeio ao ar livre porque não experimentar um "Passeio à beira Rio" acompanhado por um dos educadores ambientais do Fluviário? Estas sugestões requerem marcação prévia, de preferência com alguns dias de antecedência da data desejada. Contacte o Fluviário de Mora para mais informações, nomeadamente, horários, preços, condições e disponibilidade.</p>
        <p>O Fluviário de Mora encontra-se em horário de Inverno, estando aberto ao público entre as 10H00 e as 17H00. <strong>No dia 25 de Dezembro de 2015, o Fluviário de Mora estará encerrado ao público</strong> e no primeiro dia do novo ano, <strong>1 de Janeiro de 2016, estará aberto ao público entre as 13H00 e as 17H00</strong>, regressando ao horário de funcionamento de Inverno após estes dois dias festivos.</p>
        <p>O Fluviário de Mora deseja a todos umas boas festas e próspero 2016, com amizade. Um grande bem-haja!</p>
        ]]></corpo>
    </noticia>
    <!--<noticia>
        <titulo>Dia Internacional da Mulher</titulo>
        <imgUrl>imagens/noticias/noticiaDiaInterMulher.jpg</imgUrl>
        <corpo><![CDATA[
        <p>O Fluviário de Mora deseja a todos um feliz "Dia Internacional da Mulher".</p>
        <p>Durante este fim-de-semana, os nossos visitantes podem encontrar na sala de aula/laboratório a actividade "Ninfas do Rio". Descubra, participe e divirta-se!</p>
        <p>Nos dias 7 e 8 de Março a Câmara Municipal assinala o Dia Internacional da Mulher com diversas actividades.</p>
        <p>Destaque para dia 8 de Março, com transmissão em directo do Terreiro da Misericórdia, em Mora, do programa "Portugal em Festa" da SIC, entre as 14h e as 20h. Visite-nos e não perca a "Festa das Migas"!</p>]]></corpo>
        <anexo>
            <nome>Cartaz do Dia Internacional da Mulher</nome>
            <link>imagens/noticias/dia_da_mulher.png</link>
        </anexo>
    </noticia>-->
</noticias>